警方去信《蘋果》 不滿將學童參觀國安日活動擬成831太子站事件

警察學院於昨日(15日)的全民國家安全教育日開放日中，有小學生被拍攝到模擬在港鐵車廂內，手持仿製膠槍指向同學頭部。警務處處長鄧炳強於今日的立法會財務委員會特別會議上，指斥有報道抹黑學生與「黑暴」有關，晚上警方再在Facebook公布，已發信予《蘋果日報》，指其照片說明「加以扭曲」，手法不道德。

《蘋果》今日以小學生在警察學院用槍指同學的照片為頭版相片，並有圖片說明引網民意見，稱驚訝畫面如「重演」2019年8月31日警察衝入港鐵太子站車廂情況，最後一句質疑警察「到底向下一代教育了甚麼?」

警察公共關係科向該報總編輯發信，指照片為「一班參與活動的小童開心玩耍」，批評該報「加以扭曲」，與8.31「港鐵太子站發生的事件」連繫，手法並不道德，認為是「借意扭曲」活動原意，感憤怒和遺憾，作出強烈抗議。

source:支那01

根據狗方講法，當日狗隻咩都冇做錯，聯想為831有咩問題

多謝承認831

不滿可以去投訴

即係黑警都承認 831黑警係黨鐵入面血腥暴力亂打市民？

既然831「咩都冇發生過」，點解popo又要咁驚人地提？仲要煞有介事安排細路仔入去模擬車廂度拎玩具槍？

納粹青年軍都好開心喎

正如我見到黃大仙香火鼎盛令我聯想起每年舞火龍人山人海嘅情景，有咩問題？舞火龍好多人好熱鬧

既然831都係「冇任何事發生」，只係太子站每日收工時段好多人好熱鬧嘅場景，我聯想起一個同樣係人山人海嘅畫面，點解又會變成有問題？

快 要拉要鎖 請便
死得其所 快哉快哉！

又話太子站冇事

831=黑警恐怖襲擊市民

無錯呀
狗隻智商真係
衝出黎間接承認831有事發生過

食屎狗嬲嬲喇
唔係話你呀共匪走狗
我講緊蘋果 唔好告我違反國安法

on99
個地鐵背景又係你整出黎，枝槍又係你既

毅進仔 係咁上下

打人一定好好玩

呢set要儲

屌直接拉人封艇啦仲去信扮乜撚野

831明明正義之獅狂打黑暴，你模擬地鐵個場景加埋啲槍都係想啲細路諗翻起嗰日嘅事，蘋果幫你講又唔得

相片好似係路透社發佈 蘋果追落後

點呀？又搵二百人上去呀？你老母臭閪，敢做唔敢認

其實班狗係咪唔識字

警察學院昨日因應國家安全教育日舉行開放日，向學童展示假地鐵車廂、假警察和假槍等。有學童拿起玩具衝鋒槍，指向同伴的腦袋，網民驚訝場面恍如重演香港警察在8.31太子站舉槍指向乘客的一幕。沒有安全感的教育日，到底向下一代教育了甚麼？

事實

變相承認831

831對班狗嚟講根本係大獲全勝, 值得宣傳

well received with thx

模仿克警嚴正執法都有錯

榮譽馬雷人

應該去信問當日個活動教左D小朋友D咩
點解會有地鐵佈景

其實黃絲依家係過街老鼠 少數人士 走啦 香港唔要呢班垃圾

咁咪好囉得番班廢老藍屍留係度，記得打番支科興呀

此地無銀三百兩

成班死仆街

自己個活動九唔搭八又唔認係度賴人
你比d 槍 d 小學生把撚咩

屌加控黎智英囉

我睇唔到班學生喺車廂入面扮831執法有咩問題

Ok la；Check完，投訴唔成立。

場又係你set 細路又係你請活動又係你安排
轉頭話鳩人抹黑

盲點

蘋果：哦，投訴不成立

點解佢地咁緊張831呀 乜有發生任何事咩？

黑警車有屎

人哋邊使投訴，直出律政司起訴

直接拉人都得 吹咩

心虛
831做完衰野
所以覺得諗起831係唔好

你整到黨鐵咁咩企圖
唔係諗住721 831 好威好型咩

乜831 有做錯到咩

下 報網上反應個wor

既然831 一個都冇死 仲驚咩人提

831唔係光明正大咁打人㗎咩？
正義嘢嚟㗎喎～典解要縮啫？

831咩事？我唔知喎

其實南京事件都係南京市民同皇軍係到開心玩耍

所以佢咪唔派200人 只係縮係後面派信

佢就係教d 小學生可以亂咁用槍指住其他人的頭

即係佢都知831係負面野 唔好提

將來香史科DBQ題目

蘋果：請從客戶服務部提交投訴文件

收到警方文件後碎紙機出動

人地直接報導張相， 亦講出事實， 警察當時的確暴力打車入面既人

就算唔係蘋果報，就咁睇相都會直接諗到啦 整個地鐵background 同槍，目的係咩，根本就係公關災難又死口唔認 仲要賴落其他人度

講中左呀？

點呀又話假新聞諗好未呀毅進仔

幾撚經典

咁個活動原意係咩
只係畀啲細路仔試下用玩具槍指住人個頭

幾時叫啲細佬著白衫 演多次721

英勇既行為，守護香港，冇做錯到

你去錯地方喇 返你既支那微博啦 好多人唔係唔想走呀 你扣鳩住好多人既強屈金呀 你呢啲食老綜既乞衣點會明丫

秒

狗方話冇831㗎啦
小朋友揸槍都冇問題，咁蘋果報佢哋模擬831都冇問題

呢幾張相真係引爆中產移民潮
驚細路仔大個做小粉紅
真係幾天才先諗出黎

對號入座

831英勇警隊成功壓制太子站黑暴維護國家安全，點解唔比得

嘩屌，小藍絲

我諗唔止中產，應該稍為有少少經濟能力嘅父母，自己唔移民都會掟d仔女去外國

小學生cosplay偶像打鳩黑暴

831 發生過咩事

哦...差係佢哋覺得831有問㼵

篤正死穴啊？

Heil黑警！

即係班狗都覺得831係恐怖襲擊？

同呢隻狗官一樣心虛

抗議咪揸槍去蘋果捉人囉

咁唔好，整個蘋果投訴科處理番三兩年之後先話冇證據顯示跟住close file

唔使蘋果報 正常見到咁 都會連繫到啦成班懵撚

狗之前先話831=冇問題
咁而家衝出來講有問題？

神經失常？

831有事發生咩？

佢自己安排細佬拎槍入去，咁點解又不滿先。

細路仔就最單純
而家大人細路都知
只要有把槍
就算佢係一個女人仔或者只係一把玩具都可以迫到人驚佢

本來唔出聲過幾日就冇人提
硬係自己班pr死蠢係要撩起件事令人討論

都未跪頸踩頭食胡椒
未算831

咪係
崩口人忌崩口碗
問題係隻崩口碗係你個崩口人攞出黎

共匪: 64我哋完全冇錯

所有有關64報導都屏蔽

應該反問佢地似831有咩問題

敢做唔敢認on99

仲有玩既話下下近距離指頭

你唔俾小學生玩玩具槍, 就唔會出事.......

自己柒左關公災難左, 又走出黎屌呢個屌果個.....
十足支那人咁.....

有乜問題
831 班狗打柒啲黑暴維持治安做得好
而家搞啲小朋友一樣啱嘅野
唔明佢發咩爛渣

警察831「維持治安」吖嘛

張相又唔係改圖改到小朋友拎槍，831件事「你地又話」完全無問題，咁蘋果抹黑左d 咩？抹黑左忠成勇毅警員們塊面？

見到信封面就碎左佢啦

既然咁L正義怕咩歷史重提啫？！

承上，如果post 呢d 相係有問題，做呢d 動作ge 小朋友咪要即時監禁，告佢違反國安法 (擾亂市民安寧)？

即係承認831警方有問題？

咪就係 攞架嚟丟

831, 武裝恐怖分子攻擊平民

睇嚟蘋果好快畀狗咬加封館

弱hi智撚屌強

逼人移民
移民群組即日瘋狂詢問英國學校狀況
支那狗真係好撚好笑

唔係831， 咁係咩
啫六四冇死過人

佢地咁樣做就唔係宣揚暴力?

教育到下一代以為有鎗就可以做乜都得

831 恐怖襲擊

又話831無事發生嘅

NOTED WITHOUT THANKS

已作出訓話

除此之外，在2019~20年間大力鎮壓反送中反惡法示威者的香港警察，亦在這波國安教育活動裡，扮演著和藹可親的學童教育者。像是國安委就開放了警察學校與多處紀律部隊營區，供各校學童與愛國人士蒞臨參觀，但不知是否故意宣示，在公開採訪的參觀行程裡，港警特別展出了水砲車、並熱情地教導小學生們：如何正確持衝鋒槍，武裝鎮壓港鐵車站、車廂內的「暴徒」。

屌你老母啦，撚有屈鳩你咩
你班狗自己出講的
你班仆街自己做出哩，輿論唔好就話人抹黑，係到玩公我贏，字你輸

其實坐監同比人打係自己攞黎衰 見到啲家屬喊真係好爽 班暴徒係抵撚死

唔係cosplay 831你整架党鐵出黎把撚呀? 搞情趣酒店呀? 不如德軍搞返日同樂日又cosplay下集中營出黎睇下全世界人會點諗?

又話831 無事發生

你全家死撚咗仲爽

明明831係正義既警察對抗黑暴
學童扮警察對抗黑暴有咩問題

直接

作賊心虛

即係831 有問題？ 係咪黑警打死人？

話人犯法
又唔即時話犯左邊條

想高調拉左再告

軍警治港

生果咁多年一味抹黑你哋唔覺得奇怪嘅咩？

我睇咗生果廿幾年直至佢收費試用期完了，我卒先睇通了冇理由年年次次都係抹黑一個方向，最終無明白事出必有因。

越講就越傳得快...

文章中並冇提及831有死人，又冇鼓勵市民獻花，有何不妥?
去FB, twitter睇吓，好多人印象先係反感警方直接向小朋友宣揚使用暴力係正義好玩，再係感覺以地鐵車廂作佈景係意有所指，連支假槍都酷似831當日速龍使用果支

居然冇spin自己係鎮壓英雄

厚撚住面皮講呀嘛
做狗本身就係唔要面架啦

即時聯想

究竟五毛係用咩輸入法 點解打句完整句子都咁難 咩叫卒先睇通了 又最終冇明白

多謝承認

科興追到數未?

唔寫封err err信去路透社?

仲有眾新聞呀

都係個句
你係岩既 人地照扮有咩問題

此地無銀

831警方嚴正執法打擊黑暴> 細佬學你地做野有咩「錯」
831你都知自己鳩打人>細佬學你地鳩打人

一見到標題即刻咁諗，依家係咪承認831有處理不當既地方？

又要話自已啱，又要人唔好提
個PR企撚定未？

黑警死全家啊dllm

831係香港警察發動的恐怖襲擊

核撚突，夠膽做唔夠膽認

畫面唔好睇，所以上面要做野。越描越黑咪呢啲

警務處處長鄧炳強今早出席警察學院結業會操後，不點名批評《蘋果日報》頭版報道，將參觀警察學院開放日的學生描繪到與「黑暴」有關，導致很多人對這間學校起底和騷擾。他認為此舉是分化社會、煽動仇恨，非常不道德。

鄧炳強說，有些所謂學者對他有很多指責，企圖將想說真話的人，用口誅筆伐的方法，令他們不敢講真話，他強調自己是警務處處長，不會驚這些勢力。

被問到有關報章頭版刊登的照片，是源自《路透社》以及如何定義假新聞，鄧炳強回應說，相片本身是有考慮因素，如果用煽動、分化或者誤導，企圖令到支持警察的人會驚是不能接受。他又說，香港未有與假新聞相關的法例，亦未有定義，但有其他法例，規管任何人作出一些煽動或違反國安法的行為，警方會找證據，相信公眾自有定論。

只敢咬蘋果，唔敢吠路透

新一代cosplay 打鳩黑暴又唔啱 黑警仲想毒果點

蘋果日報回南深圳公安局：2019年8月31號太子站發生咗乜事？

公開CCTV還你清白吧

唔洗人地扭曲 齋睇張相都自動諗起831

咁班狗拉咗班小學生未啫?

831發生過咩事

西廠控制嘅黨媒又發炮、禁報日子不遠矣！

乜831你地有做錯咩？

既然無做錯，怕人提？

原來831有警察拎槍指住人個頭認證ed
本身以為睇緊d假新聞有警察認證就得啦

831啲狗嘅行為好失禮？

「黨安教慾日」導致不良人群聚集，
宜家開始發病，今日確診人數急升到20宗起。

路透社影架